 20:59, 25 февраля 2019
В США задумали помирить евреев ипалестинцев
Администрация президента США Дональда Трампа разработала план мирного договора для урегулирования израильско-палестинского конфликта. Об этом заявил советник президента Джаред Кушнер, передает Haaretz.По словам Кушнера, который также является зятем президента, американский план затронет все ключевые проблемы конфликта. В числе прочего, администрация Трампа хочет видеть ныне разделенные палестинские территории едиными, под одним руководством — это «позволит им жить достойно».Материалы по теме00:01 — 18 января 2018Израиль? Нет, спасибоНенависть к евреям объединила черных, геев, мусульман и любителей свастикиСоветник главы государства также рассказал, что одним из главных принципов плана будет свобода перемещения — границы в их нынешнем виде должны прекратить существовать, чтобы «гарантировать свободное движение людей и товаров».Отмечается, что план примирения должен принести пользу не только населению Израиля и Палестины, но и всему региону — благодаря включению Палестины в его экономическую жизнь.Подробности плана, сказал Кушнер, будут обнародованы после выборов в Израиле, которые пройдут 9 апреля. Вместе с Джейсоном Гринблаттом, посланником президента США на Ближнем Востоке, он в данный момент наносит визиты в ряд ближневосточных государств, выполняя поручения Трампа по налаживанию новых контактов в регионе.
